"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[227],{227:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvem bestemmer, hvem der skal danne regering efter et valg?","options":["Dronningen","Folketinget","Domstolene"],"answer":"Folketinget"},{"question":"Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1949?","options":["FN","NATO","EU"],"answer":"NATO"},{"question":"Hvem v\xe6lger en tillidsrepr\xe6sentant p\xe5 en arbejdsplads?","options":["Medarbejderne","Medarbejderne og arbejdsgiveren i forening","Arbejdsgiveren"],"answer":"Medarbejderne"},{"question":"Hvorn\xe5r er man if\xf8lge loven myndig i Danmark?","options":["N\xe5r man er 15 \xe5r","N\xe5r man er 18 \xe5r","N\xe5r man er 21 \xe5r"],"answer":"N\xe5r man er 18 \xe5r"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?","options":["\xd8resund","Storeb\xe6lt","Lilleb\xe6lt"],"answer":"Lilleb\xe6lt"},{"question":"Er det gratis at v\xe6re medlem af en fagforening?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Skal man underrette politiet, f\xf8r man holder en demonstration?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Er det normalt gratis for voksne borgere at g\xe5 til l\xe6ge i Danmark?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"M\xe5 man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvem har den d\xf8mmende magt?","options":["Regeringen","Domstolene","Folketinget"],"answer":"Domstolene"},{"question":"Hvem har ansvaret for de offentlige vuggestuer?","options":["Kommunerne","Regionerne","Staten"],"answer":"Kommunerne"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende virksomheder producerer vindm\xf8ller?","options":["Novo Nordisk","Vestas","M\xe6rsk"],"answer":"Vestas"},{"question":"Hvad er normalt den almindelige ugentlige arbejdstid ved et fuldtidsarbejde?","options":["27 timer om ugen","37 timer om ugen","47 timer om ugen"],"answer":"37 timer om ugen"},{"question":"Hvordan er stemmeprocenten normalt i Danmark ved valg til Europa-Parlamentet?","options":["P\xe5 samme niveau som ved folketingsvalg","H\xf8jere end ved folketingsvalg","Lavere end ved folketingsvalg"],"answer":"Lavere end ved folketingsvalg"},{"question":"Skal Folketingets medlemmer v\xe6re medlem af et politisk parti?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvilket \xe5r blev reformationen gennemf\xf8rt i Danmark?","options":["1066","1397","1536"],"answer":"1536"},{"question":"Hvad er en straffeattest?","options":["Et dokument, man skal vise til politiet","Et dokument, man skal udfylde for statsborgerskab","Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet"],"answer":"Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet"},{"question":"Hvor mange \xe5rs undervisningspligt har danske b\xf8rn?","options":["7 \xe5r","10 \xe5r","13 \xe5r"],"answer":"10 \xe5r"},{"question":"Hvad er den h\xf8jeste karakter p\xe5 7-trins-skalaen?","options":["7","10","12"],"answer":"12"},{"question":"Hvorn\xe5r levede forfatteren H.C. Andersen?","options":["1805-1875","1855-1925","1905-1975"],"answer":"1805-1875"},{"question":"Hvor kan man anke en afg\xf8relse fra Byretten?","options":["Landsretten","H\xf8jesteret"],"answer":"Landsretten"},{"question":"Er undervisningen gratis p\xe5 de offentlige gymnasier?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvorn\xe5r blev Danmark under 2. Verdenskrig besat af tyske tropper?","options":["April 1937","April 1940","April 1945"],"answer":"April 1940"},{"question":"Hvorn\xe5r fik Danmark for f\xf8rste gang en kvindelig statsminister?","options":["1991","2001","2011"],"answer":"2011"},{"question":"Hvilken kristen h\xf8jtid fejres 7 uger efter p\xe5sken?","options":["St. Bededag","Pinse","Sankt Hans"],"answer":"Pinse"}]')}}]);